山寨銀行湧現各大城市 聲稱幫人追債實為呃錢 總部已被驅離

山寨銀行湧現各大城市
聲稱幫人追債實為呃錢
總部已被驅離
Feb 23, 2021

眾新聞
58.1K subscribers

自2019年下半年起，內地各大城市的大街上，開始湧現一家名為「權行普惠」的公司。這家公司分行遍佈大小城市，裝潢外貌與一般銀行無異。負責人聲稱公司有央企背景，主要業務是幫人追債收數，至今已有數千人受惠。

不過，內地媒體《每日經濟新聞》調查發現，這家銀行模樣的公司，實是山寨銀行，也沒有央企背景。所謂幫人追債收數，也只是收了數萬元服務費，就沒有下文。貴州有最少20名受害人，向「權行普惠」支付了一共400多萬服務費，卻並未成功收回債務。
Up next

中國只有騙子是真的